世衞（WHO): 全歐州應合力抗疫， 「封關」會打擊旅遊業

新冠肺炎疫情持續擴散，歐洲多國陸續出現確診個案。截至歐洲中部時間周三（26日）晚上9時，全歐洲已有478宗確診個案，當中14人死亡。世界衞生組織（WHO）、歐盟代表及意大利政府當日在羅馬舉行特別峰會，世衞呼籲歐州各國合力抗疫，又提醒過度限制旅行會帶來負面影響。

世衞歐洲區域負責人克盧格（Hans Kluge）表示，意大利受疫情的影響最為嚴重，最近個案數量急增，部分病人沒有明確的感染路徑，為政府帶來極大挑戰。他指意大利政府將公眾健康置於經濟繁榮之上，是艱難但正確的決定。他強調，疫情所造成的負擔最終會由各國一起承擔，因此各國無論目前是否有個案，也應合作防疫。意大利衞生部長斯佩蘭扎稱，不建議暫停履行神根公約，指各國都同意開放邊境，封關既無效，也不恰當。

歐盟要求成員國評估他們應對疫情的計劃，並上報歐盟。歐盟疾控中心認為，歐洲其他國家也可能出現類似意大利的情形，但仍有信心阻止疫情進一步擴散。聯合國世界旅遊組織及世衞周三發表聯合聲明，指根據目前形勢，世衞不建議各國實施任何旅行或貿易限制。聲明提及，過度限制旅行會對國際交通造成不必要的干擾，對旅遊業造成負面影響。

Source:

世衞連旅遊業都管埋？

WHO 講旅遊業, 我屌你個閪丫

世衛差唔多係時候解散

哩頭講要齊心抗疫 果頭就話封關影響旅遊業

屌你個閪原來who將旅遊業置於人命之上

咁即係要抗疫定旅遊

旅遊抗疫

林鄭又唔聽世衛講

佢哋管衛生
旅遊關佢柒事

WHO係唔係幫中國攬炒全世界

世衛關心旅遊業
戇鳩

做唔到嘢不如收嗲

世衛放旅遊經濟於醫療衞生之上都幾搞笑

Wu Han Organization係咁上下

世衛講經濟 講旅遊 是否等於宣布解散左自己？

屌佢果時封一信中國就夠皮時就一直放流料反對。
而家度度都有就出黎話冇可能封晒全部國家

WHO: 不準封，要留條路比領導走佬

命都唔要, 講旅遊業？

HKU仆街梁卓偉出嚟講兩句啦？
旅遊業又點撚樣純講科學呀？

世界不衛生組織

WFC

明明以前陳馮富珍都係共狗, 但都冇黑鬼奶到咁出面

手臂延長再延長

邊個封關邊個係鬼

世界旅遊組織